話椎名林檎係全亞洲最有才華既女人會唔會太誇張?

呢條片正撚到

真係好有魅力

睇到個topic第一時間淨係諗到首歌

今期流行

唔會，真係好勁
美術 作曲 編曲 主音
全部都好有taste,合作嘅都係一流樂手，又肯創新，有自己風格
(隻歌loop 左幾日)

冰隻歌Loop幾日 真係屈到仆街
最有福氣係佢仲未乾塘 同埋仲咁活躍 保守估計仲有十年八年玩

打手留名

佢啲野係越聽越上癮

唔係古天樂佢都無今日

屌你老味，我第一隻聽嘅就係睇smile嘅主題曲 ありあまる富

正

陳綺貞有冇得一戰

無 !

當年首本能真係劃時代
講才華，同宇多田光平分秋色
鄭臭四都係抄佢

我都鍾意呢首

試過聽住佢睇av

我前日因為呢套片買左陰翳礼讃呢本書 宜家睇緊 好正
呢首歌真係好撚正

唔會， 講黎

慚愧
我睇有線mv台 就愛上了
第1隻日版碟買左5百幾蚊 個時我仲初中

退步哂

邊隻碟

ching典解咁講 你覺得邊隻碟之後開始退步

細佬係日本book off買左佢隻三文八卦同埋隻翻唱碟之後入坑

歌舞技丁的女王個隻大碟

日出處 逆輸入 麻麻

早兩日禁開個fd share既罪與罰live片
哇

我覺得ok喎，都有水準

佢作俾友阪d 歌唔錯 木綿cream,機器少女，cappuccino

佢自己唱返cappuccino 正好多

佢轉左歌路
少左年輕時果種爆發

系
轉左路線姐

後生果三隻碟太高質喇，以後點好都追唔返

除左個樣之外真係範範頂級

最衰佢整過 我覺得唔整都OK啦

有無得睇

後生都好靚㗎，唔知點解佢要整

東京事變

<勝訴ストリップ>成隻碟啲歌都正到痴線

群青日和

同意！！由頭聽到落尾都咁撚正！！

我鍾意玩jazz既佢多D
但佢唱法文都真係幾難聽下

今期流行 流行椎名林檎

jazz黎講隻平成風俗入面首"茎"好正！
巴打聽開邊首

修羅場 adult vet.

我都係鍾意jazz多過電音或者pop果堆歌
茎, 夢のあと, ポルターガイスト

睇完結衣bb之後成日係咁loop
聽完有心痛既感覺

佢live ver會jazz D
やさしい哲学(我覺得冨田ラボ編得幾好 ,青春の瞬き好似都係佢編)
MY FOOLISH HEART ～crazy on earth～
いろはにほへと
band時期我好鍾意天国へようこそ 個mood好好

基本上真係藝術家lv.既音樂家都係live > studio ver,椎名林檎都一樣 (好多band同歌手絕對係聽碟好過 )

Gem?

以前狂loop killer tune 同閃光少女

聽過幾首覺得麻麻，有冇咩推介？

巴打中意咩類型嘅歌

一直以為佢拍開AV

原來係人名嚟架

鐘意宇多田多d

好那正

佢D歌意境都係一絕
響和式洋樂呢一點上面, 日本真係無人夠佢好
好難怪佢有資格做上次奧運閉幕式既日本表演總監

近年最鐘意呢首

有冇巴打會買佢百鬼夜行live嘅碟(利申已經預訂)
真係好撚正呀佢

近年出得呢首咁濟
林檎減產咗好多啦

浴室

好認同

浴室同闇に降る雨夜晚一條友聽次次都起哂雞皮

本身聽開日本既post-hardcore post-rock
可能heavy少少會啱我多啲

減產好過濫做啦
太多band 同歌手出名之後濫做何必呢

陳綺貞

佢d mv先正
罪與罰劏開自己架benz再爆炸

佢以前都出過類似風格既歌
所以依首又冇特別驚艷我
講到魅力
佢紅白唱長短祭果次真係冇得輸

平成風俗唔小心買左兩隻

日出處我都麻麻
但係 赤道を越えたら 真係好撚正

以前舊登二世成日開林檎高質post

金旗留痕

係咁意搵幾首

茎

月に負け犬

近期少少

至上の人生～どん底まで (兩首歌嚟 )

最近佢youtube up左長短祭live
造型正到
浮雲一出場眯一眯眼個下

発育ステータス - 雌花 故 雄花

三支bass

btw 丸の内サデスティック真係椎名林檎嘅第一神曲
林檎啲捲舌rrrrrrrrr正到癲

原版

下剋上版

Electric Mole版 最中意呢個

東京事変一期 Dynamite Out版
h zett m鋼琴solo

Just can't help it 嘅jazz版

English ver.

演唱會montage版

暗戀對象好鍾意佢

（笑）

東京事变之後無聽過啲新作

相信係樂迷既都會認同

雖然冇人講起‘’群青日和‘’？ 差唔多十年前，當我仲用緊MD 機時代的一首日聽既熱血歌！

知音

呢首正呀
但唔係林檎作曲 只可以話係東京事変一期嘅結晶

坂井泉水 有無得挑下

真係唔會

所有作品都好高質

最鍾意佢東京事變嗰啲

Hikki呢

原來作曲果位叫H是都M

佢亦係H ZETTRIO其中一員

H ZETTRIO亦即係奧運會閉幕片音樂其中一段既演奏者
都very骨架

唔記得D音樂風格咁熟口熟面 原來都係有關係

四重奏ED都係佢作

當年一嗚驚人，之後都無乜邊個超越到

編曲，歌詞，live 都好屈

冇留意事変/h zett m嘅人只要睇佢彈毒撚歌千本桜就知佢幾勁

有趣既係大多數人對椎名林檎一係勁鐘意，一係冇興趣，冇中間

除左某1,2首係勁中意,大部份冇興趣算唔算
最鐘中果首係落日

宇多田光點睇

太獨特喇，佢隻隻碟都好似藝術品一樣；一係中意一係唔中意 (尤其是第三隻碟 )
但都可能有人剩係聽林檎嘅pop songs
ギブス、ここでキスして果類

真心覺得林檎西利啲
林檎多變好多，而且佢果種style冇人臨摹到

快手打錯字

但椎名唔算全才
不過佢製作歌曲既sense好過utada

呢個真 特別係KSK

咁有咩缺典?

整容掛、勾人老公嘅臭西

後生個種raw 青春味無得輸
Cappucino聽番demo 版個味道同逆輸入完全唔同
可惜無乜人欣賞，個個都係J 東京事変個種熟女jazz味

利申日本d八卦雜誌睇返嚟

我愛蘋果女王

live arrange得好聽呀

歌詞果種小女人feel

八成編曲都係人地搞
至上の人生全包但比人話抄radiohead

但佢以製作人身份, 佢係"選擇"上既sense係好過utada
所以overall成品較好

真係聽歌D人都唔會理呢d架啦

最近鍾意聽JL005便で

佢自己鍾意radiohead其實有唔少作品都有佢地既影子

唔洗比較 宅光同蘋果一樣咁鍾意
各有各吸引人既地方

係好聽呀，但你聽返demo版：

個感覺，心境係完全唔同，好似兩首歌咁

林檎同師匠係如魚得水
至於你話林檎d歌多數都係人編，雖然係事實
但你聽吓林檎啲demo，完成度都好高

長短祭 NIPPON 真係痴左線

radiohead、sex pistols、beatles都影響林檎好深
因為林檎早年喺英國住過一排

好開心連登有人開林檎post

早幾日我喺音樂台開個post冇人理
比其他「音樂」post霸哂，估唔到娛樂台反而仲多人留言

第三隻碟最正

我冇話乜野, 隻歌我都好鍾意
只係覺得有少少可惜姐

Btw question for those who know jpop
點解Funky monkey 唔起？佢地啲歌一聽血就熱了！

g

FUNKY MONKEY BABYS 算好紅架喇wo

利申最中意佢哋首ちぽっけな勇気

japan hip hop我好鍾意ケツメイシ!!!!!

識野

咁如果將topic名改為"話椎名林檎係全世界最有才華既女人會唔會太誇張?"

歐洲有人比佢有才華?

NIPPON當年俾人鬧軍國主義味太重
但係我又唔係好覺

細個睇電視見到本能mv 已經覺得好痴線好正

都係俾極左人士話，唔洗理

Btw NIPPON真係好熱血

歐美人才輩出，相信必定引起世界大戰
勸巴打你見好就收，討論範圍留喺日本好過
因為亞洲音樂界其實得日本係龍頭大佬

好撚正 中學聽到而家都仲會loop佢啲jazz風

唔洗咁講出黎
自己心入面評價最top已經足夠

X 2

但椎名的確有才華

崇日撚聽到NIPPON真係會高潮
嚟緊東京奧運真係有林檎+呢首歌嘅話，真係諗吓都高潮

用咩apps 聽日本歌最齊？

沙清ho ball

宇多田唱live會覺得：
算啦我都係聽返cd

我去日本買左5隻碟，岩岩返到黎又amazon又買左3隻

見到有人講宇多田光，有無人覺得日本98年出道個班歌手特別勁？

我覺得林檎係調轉，通常LIVE好聽過CD
無論編曲定唱法，真係LIVE正好多

我唔直接答你，我用例子答你

原版

2016紅白東京事変復活版

剩係個電結他outro同浮雲嘅和音都聽出橄欖油

馬ching好耐冇見

平成歌姬嘛
濱崎步同aiko完全唔係utada同ringo果皮

平成兩大歌姬

佢未做手術之前d live 有冇聽?
做完其實把聲已經變左

絕對唔誇張

wild life 果陣明顯唔夠氣

呢個version嘅おだいじに又係痴撚線
2:12起影實ringo個表情變化
日本啲演唱會導演都係professional

内緒の地圖で雨の中を出掛けやう
背中を湿らすのは赤い疑念 辛い罰
憂き世に居た堪れない悲劇が溢れたとしやう
大人だから今日はまう唄ふ位 笑う位許してね
守るものは護るさ

之後扔咪霸氣離場

老老豆豆
上年光妹出碟知道同林檎合作
聽到首 二時間だけのバカンス 果陣感動到喊

Fantome 好多首 都聽到眼濕濕

今期流行流行椎名林檎

其實佢啲野係幾有質素，其實日本好多都好似佢咁，宇多田光都好撚正

最犀利都係走去玩對稱美學
冇邊個學到

我覺得佢早期嘅"17"好有以上呢幾隊嘅風格
無論作曲定係編曲，有冇人認同？

佢好多細節位一留意到就會覺得好驚艷，以前高登二世巴出嘅post都講好多呢啲

講一個少啲人知嘅，「能動的三分間」入面日文「能動」（Noudou）個音類似於「ヌードル」（Nu-doru）；姐係noodle、麵咁解
呼應返歌入面嘅fixing ramen

神曲

四重奏主題曲

話時話有無戶川純/ミドリ fans
戶川純幾乎係林檎前身，ミドリ就將jazz同punk推到極致，痴線版東京事變

一講即沉

整d歌黎聽下

不了 頂唔緊

呢首可能係ミドリ最正常嘅歌
有人可能覺得完全唔似，但我會覺得係有林檎早期個隻痴線,raw,punk味，再加埋好強嘅jazz/funsion元素

玉姬樣
蛹化之女
戶川小學校校歌

戶山小學校校歌先啱

玉姬

點可以無好き好き大好き

BiS cover版

好想聽佢翻唱

林原めぐみ - 今際の死神
作詞作曲 椎名林檎／編曲 斎藤ネコ
都好想聽女王翻唱

睇完覺得 林檎正常好多

戴佩妮 蔡健雅 可以與之一戰

無乜知音

btw佢個幸福論MV直頭抄Radiohead既Just
不過唔知抄咁足係算抄定tribute

椎名林檎以前cover過creep
相信radiohead對佢創作都好大影響

雖然好多人未必同意
但東京事變早期簡直係林檎既新爆發點，果排真係好鍾意

後來俾人屌到加左其他成員既style之後又變左味道了
唔多岩聽

me too
果時睇music station識左佢
之後戀上東京事變

好多人唔鍾意教育話佢太pop
不過我偏偏幾鍾意

教育對比林檎頭果三隻咪算pop
但pop songs唔等於俗/唔好聽

你知啦好多人嫌pop一聽到pop就唔鍾意，覺得低俗大眾化
聽到jazz 就話好high class好小眾出晒水
但係真係jazz同佢講chick corea jaco又唔識

同意椎名係好才華有料
但我覺得宇多田當年有種係無敵是最寂寞果種feel
十幾歲出嚟就全日本玩曬咁滯
之後又結婚又半退休
如果佢一心一意全力做音樂可能有更多好野比大家
無啦啦喺blog到話幫eva寫咗首主題曲
12點發佈
就即刻可以上itune第一
日本人對佢果種饑餓真係好癲

我聽開Radiohead 有無咩佢嘅作品類似推介小弟聽下

有病佢都唔想

日本d mv真係好厲害，
大家都係喺街拍，人地拍到咁靚，
香港學幾十年都學唔到⋯

17係我第一首聽佢嘅歌
第一次聽都無乜野 之後幾日一路心掛掛
從此落坑
可惜呢首好似都少人聽

我都唔明點解宇多田會紅成咁

唔好話學
就算俾佢抄都抄得柒過人

佢係唯一一個歌手聽左十幾年都仲聽緊
有D會變曲風就唔再鐘意，或者淨係鐘意其中一隻碟
或者開頭好正但食老本聽到悶唔再聽好似love psy咁

2020一定要有佢份，冇佢份唔好攪開幕，除非佢唔想演出

話蓋清係全亞洲最有才華既9upper會唔會太誇張？

當cfood，旺ching, 勝膠旺死？🙊

好期待2020 ,希望事變可以復出啦

今年紅白合體了

上年最值得開心嘅事

但我麻麻地首歌😅

咸魚青菜姐

利申近年都唔係首首林檎出品都聽哂 有啲都麻麻哋

我好鍾意首歌 loop 唔停

三文八卦我直頭收埋左唔知去邊

同smap唱果個都好正

三文八卦係真係麻麻
得首「旬」我係覺得ok

btw 高登時期好多人喺度屌事變隻「娛樂」，我覺得其實都唔係咁差

私生活

我好中意呢首

d人接受唔到轉變姐

我鐘意私生活孖住電気のない都市一齊聽

冇誇張， 鍾意咗佢廿年， 由出道追到而家

佢同光妹個首兩小時的假期超正

我自己比較喜歡中前期既事變多d
color bars 果d 反而冇咁入腦

btw醒起一樣嘢，一兩年前長く短い祭出果陣我自己譯咗中文歌詞但好似冇分享過
見呢個post咁多林檎fans，請容許我share吓我嘅拙作公諸同好

p.s. 林檎d歌真係好難譯，係果陣時見到林檎出新歌仲要咁正一時衝動下譯咗 譯得差唔好見怪

長く短い祭 (中文歌詞)
作詞：椎名林檎
作曲：椎名林檎

天上天下繋ぐ花火哉
連繫天上天下的煙火

万代と刹那の出会ひ
萬世與剎那間的相會

忘るまじ我らの夏を
請勿忘記彼此的夏天

場違ひに冷え切つた体を
與場合不相乎的冰冷身體

人熱に放つて流し流され
熙熙攘攘的眾人解放熱情

思へば遠くへ来たものだ
原來是自遙遠他方的旅人

人生なんて飽く気ないね
所謂人生就是永不滿足呢

まして若さはあつちう間
更何況是荏苒的青春年華

今宵全員が魁、一枚目よ
今夜諸位皆是領銜主演啊

皆銘々取り取りの衣裳
諸位請穿着各自的衣裳

奔放な命を被ふ化粧
為那奔放的生命化妝

隠すまじ我らは夏よ
請勿掩飾彼此的夏天

何か知ら落ち込むだ心は
內心感到莫名其妙的低落

人熱彷徨つて流し流され
熙熙攘攘的眾人瀰漫彷徨

思へば遠くへ来たものだ
原來是自遙遠他方的旅人

永遠なんて素気ないね
所謂永遠就是虛情假意

ほんの仮初めが好いね
實在是喜歡一時之快呢

愈々宴も酣、本番です
夜宴終於正式來到高潮

皆銘々選り取り全方位
諸位隨君喜好投君所好

獰猛な命燃やす匂ひ
猙獰的生命之火瀰漫

臆すまじ我らは夏よ
請勿畏怯彼此的夏天

一寸女盛りを如何しやう
請肆意享受妳的花樣年華

この侭ぢや行き場がない
坐以待斃將失去容身之所

花盛り色盛り真盛りまだ
花盛放色彩斑斕璀璨華麗

丁度大輪の枝垂れ柳
恰好綻放的半垂柳影

蘇るひと世の走馬灯
乃彌留之際的走馬燈

逃すまじ我らの夏を
請勿錯失彼此的夏天

一寸女盛りを如何しやう
請肆意享受妳的花樣年華

この侭ぢやまだ終れない
坐以待斃將陷入無盡輪迴

花盛り色盛り真盛りまだ
花盛放色彩斑斕璀璨華麗

SPORTS算唔算中期? 我幾中意呢隻
ULTRA C又係世界級

中前應該講緊去到大人果時
sports都好後

老老豆豆，雖然今期流行之前都略略聽過佢大名
但古天樂成功洗左我腦
於是當年行信和响d 賣日本動漫碟舖
入左佢隻single 合揖

就鍾意到呢家了

遭難好好聽

咁你聽事變一期果隻教育會好d

反而覺得教育好多都比較難入口 除左群青日和

作親比人d歌都唔有一定水準 好想佢翻唱返次

講幾首我《教育》入面中意嘅歌

入水願い 呢首個bass冇得頂

遭難

現実に於て～現実を嗤う

駅前

夢のあと

聽東京事變之前啲solo album

我主要都係聽呢幾隻

百鬼夜行dvd香港邊到有得賣

算

大人o係我心目中係前

可以去信和地下搵搵
但上Amazon買好過啦

Dynamite音樂會
入水願望last chorus林檎入曬戲，個眼神好兇
母國情緒個keyboard彈得好開心好正
丸內虐待狂果陣佢地仲肯彈原版，林檎solo口風琴真係扯哂旗

得五隻album
sports第四隻囉喎

整容

香港就信和啦
不過想買初回就要盡早
好快賣晒

講起呢樣
勝x戰mv 果排唔知佢係專登整虎牙定整崩牙

個mv好型
但型得嚟有啲鳩鳩哋，全部人定格
同埋浮雲個頭成個細路女咁

pish

啱啱有人upload咗好多林檎嘅demo，大開眼界

幾時黎香港開Live

由第一隻碟開始鐘意
聽到而家
無得輸

雖然我都係鐘意有墨既佢多d

掉返轉啦

三文我個人覺得麻麻

歌舞伎町の女王demo
呢首真係椎名林檎代表作
由詞曲到編曲到mv都好撚正

btw好中意cover張圖

好屈機 才女

上年先開始聽，有啲相逢恨晚嘅感覺

中學聽修羅場迷上東京事変

無乜可能

唔係話林檎唔敢搭飛機咩？

丸の内サディスティック／椎名林檎（Goose house Cover）

雖然個編曲我麻麻哋

能動的三分間
旬

之前有聽goose house，不過聽得太多呢首歌就覺得呢首cover 得好麻麻

Just cant help it 嗰個live好正

下面有日本仔留言：
これぞ至高（呢個版本最正）
おっぱい揺れすぎ（猛咁乳搖 ）